<resources>
    <string name="app_name">Thai Food Recipes</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="action_add_favourite">Add to Favourites</string>
    <string name="action_play_next">Play Next</string>
    <string name="backdrop_title">รวมสูตรอาหารไทย</string>
    <string name="banner_ad">ca-app-pub-6710580476942426/7200327597</string>
    <string name="green_curry_title">
        แกงเขียวหวานไก่
    </string>
    <string name="green_curry_ingredients">
        <b>ส่วนผสม</b>\n
        - พริกแกงเขียวหวาน 2 ช้อนโต้ะ\n
        - เนื้อไก่ 1 ถ้วย\n
        - กะทิ 2 ถ้วยตวง\n
        - ใบโหระพา 2 ช้อนโต้ะ\n
        - มะเขือเปราะ 2 ลูก โดยหั่นเป็นชิ้นเล็กๆ\n
        - น้ำซุปไก่ 1 ถ้วยตวง\n
        - น้ำตาลปี๊บ 2 ช้อนโต๊ะ\n
        - น้ำปลา 3 ช้อนโต๊ะ\n
        - พริกชี้ฟ้าแดงหั่น 2 เม็ด\n
        - ใบมะกรูดหั่น 4 ใบ
    </string>
    <string name="green_curry_how_to">
        <b>วิธีทำ</b>\n
1. ตั้งกระทะต้มกะทิจนร้อนประมาณ 3 – 5 นาที จากนั้นใส่เครื่องแกงเขียวหวานลงไปต้มกับกระทิสักพัก\n
2. ใส่เนื้อไก่และคนประมาณ 2 นาที จากนั้นใส่น้ำปลา, น้ำตาล ต้ม 1 นาที ใส่มะเขือเปราะที่หั่นไว้แล้ว ใส่น้ำและใส่น้ำซุปไก่ ต้มต่อไปสักพักจนเนื้อไก่เริ่มสุก\n
3. ใส่ใบมะกรูดและใบโหระพา รอจนเดือด จากนั้นจึงปิดไฟ เสริฟใส่ชาม กับข้าวง่ายๆ
    </string>
    <string name ="sweet_pork_title">หมูหวาน</string>
    <string name="sweet_pock_ingredients">
        <b>ส่วนผสม</b>\n
        - หมูสามชั้น หั่นชิ้น หนาหนึ่งเซนติเมตร ยาวหนึ่งนิ้ว 200 กรัม\n
        - หอมแดง ปลอกเปลือก ซอยแว่นบางๆ 6 หัว\n
        - ซีอิ้วดำ 1 ช้อนโต๊ะ\n
        - ซีอิ้วขาว 1 ช้อนโต๊ะ\n
        - ซอสถั่วเหลือง 1 ช้อนโต๊ะ\n
        - น้ำเปล่า ครึง ถ้วย\n
        - น้ำตาลปี๊บ 100 กรัม\n
        - น้ำมันพืช 2 ช้อนโต๊ะ
    </string>
    <string name="sweet_pock_how_to">
        <b>วิธีทำ</b>\n
        1.ตั้งกระทะให้ร้อน เติมน้ำพืชลงไป ใส่หอมแดงลงไปเจียวให้หอม\n
        2.ใส่หมูสามชั้นลงไปผัดพอสุก\n
        3.ปรุงรสด้วย ซีอิ้วดำ ซีอิ้วขาว ซอสถั่วเหลือง ผัดให้เข้ากัน\n
        4.เติมน้ำเปล่าลงไป ผัดให้เข้ากัน ปิดฝาเคี่ยวประมาณ 10 นาทีให้น้ำซอสงวด\n
        5.เติมน้ำตาลปี๊บลงไปผัดให้เข้ากันจนน้ำตาลปี๊บละลายหมด ปิดไฟ\n
        6.ตักหมูหวานใส่จานเสิร์ฟ พร้อมเสิร์ฟ
    </string>
    
    <string name="egg_palow_ingredients">
        <b>ส่วนผสม</b>\n
- ไข่เป็ด 5 ฟอง\n
- กระเทียม 4 กลีบ\n
- พริกไทย 1 ช้อนชา\n
- รากผักชี 3 ราก\n
- น้ำตาลปี๊บ 2 ช้อนโต๊ะ\n
- ซีอิ้วขาว 3 ช้อนโต๊ะ\n
- เต้าหู้ขาวก้อนพอคำ 10 ก้อน\n
- หมูสามชั้น 3 ขีด\n
- น้ำมันพืช 2 ช้อนโต๊ะ\n
- ผงพะโล้ 1 ช้อนโต๊ะ\n
- น้ำปลา 1 ช้อนโต๊ะ\n
- น้ำประมาณ 1 ลิตร
    </string>

    <string name="egg_palow_how_to">
        <b>วิธีทำ</b>\n
1.นำไข่เป็ดไปต้มให้สุก ให้แช่น้ำเย็นทันทีแล้วแกะเปลือกออก โดยตอนต้มอาจจะเติมเกลือเล็กน้อย เพื่อจะได้แกะเปลือกได้ง่าย\n
2.ล้างหมูสามชั้นให้สะอาด แล้วหั่นเป็นชิ้นหนาประมาณ 2 เซ็นติเมตร พอดีคำ\n
3.หั่นนำเต้าหู้ขาวเป็นทรงลูกเต๋าเล็กๆ ประมาณ 1x1 นิ้ว แล้วนำไปทอดให้เหลืองกรอบ\n
4.คั่วพริกไทยด้วยไฟอ่อนๆ เมื่อหอมแล้ว นำไปโขลกร่วมกับกระเทียม และรากผักชีให้ละเอียดเข้าด้วยกัน\n
5.นำน้ำมันใส่กระทะใช้ไฟปานกลาง รอให้ร้อนแล้วใส่เครื่องเทศที่โขลกลงไปเจียมให้มีกลิ่นหอม\n
6.ใส่น้ำตาลปี๊บลงไปผัด โดยเคี่ยวจนน้ำตาลละลายและได้สีน้ำตาลเข้ม แล้วใส่ผงพะโล้ลงไปผัดให้มีกลิ่นหอม\n
7.นำหมูที่หั่นไปผัดกับเครื่องเทศ โดยผัดจนหมูสุก แล้วใส่ซีอิ๊วขาว น้ำตาล และน้ำปลา รอจนเดือดยกลงใส่หม้อ\n
8.ตั้งไฟแรง เติมน้ำใส่หม้อพอท่วมเครื่องพะโล้ รอจนน้ำเดือด\n
9.ใส่เต้าหู้ที่เตรียมเอาไว้ แล้วลดไฟลง ตุ๋นต่อไปอีกประมาณ 2 ชั่วโมง จนกว่าหมูจะเปื่อย\n
10.นำไข่เป็ดต้มใส่หม้อพะโล้ แล้วต้มอีกสักพักประมาณ 10 นาที แล้วยกลง\n
11.ทิ้งไว้ให้เครื่องพะโล้ซึมเข้าเนื้อหมูและเนื้อไข่ จนดูเป็นสีน้ำตาล อาจจะใช้เวลาประมาณ 1-2 ชั่วโมง\n
12.ตักใส่ถ้วย พร้อมเสิร์ฟ รับประทานกับข้าวสวยร้อนๆ
    </string>

    <string name="shrimp_lemon_ingredients">
        <b>ส่วนผสม</b>\n
        - กุ้งขาว (แกะเปลือกผ่าหลัง)\n
        - รากผักชีสับละเอียด 3 ช้อนโต๊ะ\n
        - กระเทียมสับละเอียด 3 ช้อนโต๊ะ\n
        - พริกขี้หนูสับละเอียด 2 ช้อนโต๊ะ\n
        - น้ำมะนาว 3 ช้อนโต๊ะ\n
        - น้ำปลา 3 ช้อนโต๊ะ\n
        - น้ำตาลทราย 1 ช้อนชา\n
        - ก้านคะน้าและแครอท แช่น้ำเย็นจัด
    </string>

    <string name="shrimp_lemon_how_to">
        <b>วิธีทำ</b>\n
          1. ลวกกุ้ง โดยตั้งน้ำให้เดือดจัด ใส่กุ้งลงไปลวก พอกุ้งเริ่มเปลี่ยนสี หรือประมาณ 5-10 วินาที ให้รีบตักขึ้นทันที จะสุกพอดีและกุ้งไม่หด\n
         2. ทำน้ำจิ้ม โดยนำน้ำมะนาว น้ำปลา และน้ำตาลทราย คนผสมให้น้ำตาลละลาย จากนั้นชิมรส ถ้าจัดเกินไปจะเติมน้ำซุปจากการลวกกุ้งนิดหน่อยก็ได้ค่ะเมื่อได้รสที่ชอบแล้ว ใส่กระเทียมรากผักชี และพริกขี้หนูสับตามลงไป เสิร์ฟคู่กับก้านคะน้า และแครรอทแช่เย็น
    </string>

    <string name="taohoo_ingredients">
        <b>ส่วนผสม</b>\n
          - เต้าหู้คินุ 1 ก้อน\n
         - หมูสับ 50 กรัม\n
         - หอมใหญ่หั่นเต๋า 2 ช้อนโต๊ะ\n
         - เห็ดหอม 2 ดอก (แช่น้ำให้นิ่ม หั่นเป็นเส้น)\n
         - แครอทหั่นเต๋า 3 ช้อนโต๊ะ\n
         - น้ำเปล่า 1/2 ถ้วย\n
         - แป้งข้าวโพด 3 ช้อนชา (ผสมน้ำเล็กน้อย คนผสมให้ละลาย)\n
        - น้ำมันหอย 2 ช้อนโต๊ะ/n
         - ซีอิ๊วขาว \n
         - พริกไทยป่น 1 ช้อนชา\n
         - น้ำมันพืช 2 ช้อนโต๊ะ\n
         - ต้นหอมซอย 2 ช้อนโต๊ะ\n
    </string>
    <string name="taohoo_how_to">
        <b>วิธีทำ</b>\n
        1.นึ่งเต้าหู้ หรือลวกน้ำร้อน พักไว้\n
        2.ใส่น้ำมันลงในกระทะ นำขึ้นตั้งไฟ ใส่หอมใหญ่ลงไปเจียวให้หอม ใส่หมูสับลงไปผัด ตามด้วยเห็ดหอม ปรุงรสด้วยซีอิ๊วขาว น้ำมันหอย และพริกไทยป่น ใส่น้ำพอขลุกขลิก พอเดือด\n
        3.ใส่แครอท และแป้งข้าวโพดผสมน้ำลงไปให้น้ำข้นนิด ๆ พอเดือดอีกครั้งปิดไฟ นำไปราดบนเต้าหู้ โรยด้วยต้นหอมซอย พร้อมเสิร์ฟ
    </string>

    <string name="chicken_takai_ingredients">
        <b>ส่วนผสม</b>\n
         - ปีกบนไก่ 300 กรัม\n
         - แป้งสาลี 1/2 ถ้วย\n
         - เกลือป่น 1/2 ช้อนชา\n
         - น้ำมันหอย 2 ช้อนโต๊ะ\n
         - ตะไคร้ซอยละเอียดยิบ 2 ช้อนโต๊ะ (สำหรับหมักไก่)\n
         - น้ำเปล่า 1/4 ถ้วย\n
         - ตะไคร้ซอย สำหรับทอดกรอบ\n
         - ใบมะกรูดซอย สำหรับทอดกรอบ\n
    </string>
    <string name="chicken_takai_how_to">
        <b>วิธีทำ</b>\n
        1.นำปีกไก่ แป้งสาลี เกลือ น้ำมันหอย น้ำเปล่า และตะไคร้สับละเอียด คลุกเคล้าให้เข้ากัน พักทิ้งไว้ประมาณ 10-15 นาที\n
        2.นำตะไคร้และใบมะกรูดทอดในน้ำมันให้กรอบ ตักขึ้นพักไว้ เพื่อเป็นเครื่องเคียงไก่ทอด\n
        3.นำไก่ไปทอดในน้ำมันร้อนจัด จนไก่สุกเหลือกรอบ เสิร์ฟพร้อมตะไคร้และใบมะกรูดทอดกรอบ หรือกินคู่กับซอสพริก\n
    </string>

    <string name="horapa_ingredients">
        <b>ส่วนผสม</b>\n
         - กระเทียมสับ\n
         - พริกขี้หนูทุบ\n
         - เนื้อไก่หั่นชิ้น\n
         - เห็ดฟาง\n
         - น้ำมันหอย\n
         - ซีอิ๊วขาว\n
         - ใบโหระพา
    </string>
    <string name="horapa_how_to">
        <b>วิธีทำ</b>\n
         1.ใส่น้ำมันลงในกระทะ นำกระเทียม และพริกขี้หนูลงไปผัดให้หอม\n
         2.ใส่เนื้อไก่ลงไปผัดพอสุก\n
         3.ใส่เห็ดลงไปผัด ปรุงรสด้วยน้ำมันหอย ซีอิ๊วขาว ใส่น้ำเปล่านิดหน่อย\n
         4.พอสุกใส่ใบโหระพา ตักใส่จาน พร้อมเสิร์ฟ\n
    </string>

    <string name = "lap_pork_ingredients">
        <b>ส่วนผสม</b>\n
        - หมูสับ 100 กรัม (ผสมน้ำเปล่า 7 ช้อนโต๊ะ น้ำปลา 2 ช้อนชา แล้วนำไปรวนพอสุก ตักใส่ชาม พักไว้)\n
        - ตับหมูต้ม 50 กรัม (ต้มพอสุกนุ่ม ไม่แข็งแห้ง)\n
        - หอมแดงซอย 3 ช้อนโต๊ะ\n
        - ผักชีฝรั่งซอย 3 ช้อนโต๊ะ\n
        - น้ำปลาอย่างดี 2 ช้อนโต๊ะ\n
        - น้ำมะนาว 2 ช้อนโต๊ะ\n
        - น้ำตาลทราย 1/2 ช้อนชา\n
        - พริกป่น ตามชอบ\n
        - ข้าวคั่ว 2 ช้อนโต๊ะ\n
        - ใบมะกรูดซอยละเอียด 1 ช้อนโต๊ะ (แบ่งไว้โรยหน้าตอนเสิร์ฟเล็กน้อย)\n
        - ใบสะระแหน่ เด็ดเป็นใบ สำหรับตกแต่ง\n
        - ผักกาดขาว 1 ก้าน\n
        - มะเขือเทศราชินีสำหรับเสิร์ฟ\n
        - ผักสดสำหรับเสิร์ฟ\n
    </string>
    <string name="lap_pork_how_to">
        <b>วิธีทำ</b>\n
        1.นำหมูรวนและตับใส่ในชามผสม ปรุงรสด้วยนำมะนาว น้ำปลา น้ำตาลทราย พริกป่น และข้าวคั่ว คลุกเคล้าให้เข้ากัน\n
        2.จากนั้นตามด้วย หอมแดงซอย ผักชีฝรั่ง และใบมะกรูดซอย คลุกเคล้าเบา ๆ อีกครั้ง\n
        3.ก่อนเสิร์ฟโรยด้วยใบมะกรูดซอยและใบสะระแหน่\n
    </string>

    <string name = "hoi_ingredients">
        <b>ส่วนผสม</b>\n
        - แป้งครัวครบรส (สูตรต้นตำรับ) 4 ช้อนโต๊ะ\n
        - น้ำเย็นจัด 1 ถ้วย\n
        - หอยแมลงภู่ชิลี 100 กรัม\n
        - ต้นหอมซอย\n
        - ไข่ไก่ 1 ฟอง\n
        - ซอสพริก\n
        - ถั่วงอกหรือผักอื่น ๆ ที่มีในบ้าน
    </string>
    <string name="hoi_how_to">
        <b>วิธีทำ</b>\n
         1.ละลายแป้งครัวครบรสในน้ำเย็นจัด คนผสมจนแป้งละลายและไม่เป็นเม็ด ใส่หอยแมลงภู่ และหอมซอยลงไป คนผสมให้เข้ากัน พักไว้\n
         2.ใส่น้ำมัน (เยอะพอควร) ลงในกระทะเทฟลอนชนิดแบน พอน้ำมันร้อนได้ที่ (ทดสอบโดยนำแป้งหยดลงไป ถ้าฟูขึ้นมาแสดงว่าใช้ได้) เทส่วนผสมแป้งกับหอยแมลงภู่ลงกระทะ เกลี่ยให้แผ่ออกเป็นแผ่นกลม จากนั้นตอกไข่ใส่ลงไป เกลี่ยให้ทั่ว (เนื่องจากอ้อชอบกรอบ ๆ เลยทอดนานนิดนึง) สังเกตุโดยเอาตะหลิวตักดูด้านล่างว่า เหลืองกรอบพอหรือยัง จึงกลับด้าน พอไข่เริ่มสุก และแป้งกรอบ ก็ตักขึ้นใส่จานพร้อมเสิร์ฟ โรยด้วยหอมซอย และพริกไทยป่น กินคู่กับซอสพริก\n
    </string>

    <string name = "yum_hoi_ingredients">
        <b>ส่วนผสม</b>\n
         - เนื้อหอยแครงลวก (พอสุก) 100 กรัม\n
         - ตะไคร้ซอย 3 ช้อนโต๊ะ\n
         - มะม่วงเปรี้ยวสับ 1/2 ถ้วย\n
         - พริกขี้หนูซอย\n
         - ใบสะระแหน่เด็ดเป็นใบ\n
         - แรดิชฝานบาง ๆ\n
         - น้ำพริกเผา\n
         - น้ำตาลทราย\n
         - น้ำปลา\n
         - น้ำมะนาว (อาจไม่ต้องใส่ถ้ามะม่วงเปรี้ยวมากอยู่แล้ว)\n
    </string>

    <string name = "yum_hoi_how_to">
         <b>วิธีทำ</b>\n
        1.ลวกเนื้อหอยแครง นำใส่ชามผสม ตามด้วยตะไคร้ซอย มะม่วงสับ พริกขี้หนูซอย และใบสะระแหน่เล็กน้อย เตรียมไว้\n
        2.ใส่น้ำพริกเผา น้ำปลา น้ำมะนาว และน้ำตาลทราย คนผสมให้ละลาย จากนั้นนำไปใส่ในชามหอยแครงลวก คลุกเคล้าให้เข้ากัน ชิมรสตามชอบ โรยหน้าด้วยใบสะระแหน่ พร้อมเสิร์ฟ
    </string>
</resources>
